【羊炭疽爆發】黑龍江撲殺225隻羊 網傳至少9人染病

黑龍江佳木斯市近日傳出有大量羊隻離奇死亡，樺南縣政府昨（8日）發出通報證實，動物疫病預防控制中心接獲報告，一個畜場出現疑似羊炭疽病，至少有1人臨床診斷為疑似病例，1人無明確診斷，密切接觸者已全部隔離觀察，目前並未發現任何人畜感染疫情。

事發為樺南種畜場，該場四分場石磊肉羊育肥場從七台河市茄子河區鐵山鄉四新村購買的肉羊出現死亡事件，經縣相關部門會商確定為疑似羊炭疽病。樺南縣畜牧局按照程序，對肉羊場進行隔離封存、滅菌消毒等措施，羊群撲殺掩埋等工作正在進行中，疫情已得到控制，無蔓延擴散，附近居民生產如常。

黑龍江省依蘭縣政府部門稱，本月3日，依蘭縣三道崗鎮富強村富強屯村某養殖戶從樺南縣購買190隻羊。得知樺南縣出現疑似羊炭疽疫情後，依蘭縣畜牧獸醫局立即啟動相應預案，組織相關部門到養殖戶家中進行現場勘驗調查。

經現場觀察，依蘭縣養殖戶新購190隻羊沒有任何病徵，羊群一切正常，該養殖戶3人身體狀況無異常，飼養的其餘牲畜也無任何發病症狀。8日下午，相關部門對該養殖戶255隻有感染風險的羊進行捕殺，並對富強屯五公里半徑範圍內牲畜進行消毒，尚並未發現任何人畜感染疫情。
網上流傳工作人員身穿全身白色保護衣物，在依蘭縣處理疫情的影片，在微博上載影片的網民表示，三道崗鎮多條村已被隔離，「豬牛羊肉都不能吃了，哈爾濱來人正在檢驗」；有身處樺南縣的網民亦稱，當地現時禁吃豬肉、牛肉及羊肉，「說有日本鬼子當年留下的病毒現在爆發了。」

網上流傳一份《關於七台河市牲畜炭疽疫情情況的通報》，桃山區有4人感染皮膚型炭疽疫情，目前在哈爾濱市接受治療。消息又指，截至周二全省共有9人確診皮膚型炭疽病，其分別來自七台河市、佳木斯市、哈爾濱市、大慶市及雞西市，其中一人已康復出院，其餘人則情況穩定。
新浪微博/中新網

黑龍江傳爆發羊碳蛆，大批穿着保護衣的警員入村消毀羊隻。

負責封路的警員亦戴上口罩。

d北佬咁鍾意食羊
真係滅種

放心喇 遲少少就有批平靚正羊肉出售

炭疽

zombie

說有日本鬼子當年留下的病毒現在爆發了。

自己衛生做得柒都可以賴
就嚟屙屎唔出都可以賴日本